泰國據報推出華為5G測試台 不顧美國封殺令

華為備受西方國家打擊，另一邊廂泰國電訊營運商據報在周五推出華為5G測試台，未知能否成為華為突破國際社會封殺的缺口。

華為據報力爭與泰電訊建立合作夥伴關係

《路透》報道，泰國周五推出華為5G測試台，這是華為在東南亞地區的首個5G測試台。不過，泰國數碼經濟與社會部長Pichet Durongkaveroj 指出，泰國與華為在5G測試台方面的合作並不意味著泰國不擔心安全問題，泰國會密切關注其他國家的指控，並稱其可以透過觀察，以確認指控是否成立。當被問及美國此前有否就封鎖華為接觸泰國，Pichet 回答指並不了解。

報道引述消息指，華為正在與泰國Advanced Info Service Pcl和TRUE等電信運營商磋商，爭取趕在泰國在2020年12月全國推出5G網絡之前，與當地企業建立合作夥伴關係。

華為全球獲30個5G合同

華為近半收入來自中國以來地區，公司指出已獲得全球逾30個商業5G 合同，但未在泰國簽署5G合同。

泰國是美國在亞洲最早的盟友，但自2014年泰國軍隊政變奪權執政以來，兩國關係有所冷卻。反觀，泰國與中國卻愈走愈近，中國近年在泰國的投資持續上升。

另外，美國政治新聞網站Politico引述3名知情人士報道，美國總統特朗普可能於下周簽署行政命令，禁止美國無綫網絡使用中國電信設備。

華為連上市都唔敢

5G股 up up

泰國近年都幾親中
之前銅鑼灣書店捉人

宜家去芭堤亞
d餐廳酒吧，中國人多過鬼佬